「重推」被捕你要知

整合：被捕須知

先推其中一個原po，ching已經講左大部分既野
亦有會員#267678 虎 整左張圖簡化：

我係呢到除左想重新提提大家之外，仲想大概講多次個流程。

首先，當你發現自己走唔甩，就黎係幾秒間被捕既時候/係混亂當中而自己有機會走唔切，盡量保持輕便，但有其他野就係盡快係佢地唔會留意到既一刻掉走，因為你有特別野就好容易多一條罪。當然，唔好恐慌性亂掉，行得上前靠自己判斷力。

大概流序：
1 ： 被捕後會放你係街到等，個時你可以要求去醫院，如 果你冇表面傷痕佢一定係拖延你，但你亦可以不斷要求，總知講左點都好。除左心口痛、頭暈呢啲香港人通病，你亦有可能會痛到上條條頸同肋骨位，有拉扯既感覺、亦有機會暈到昏迷左幾分鐘，唔記得曬岩岩幾分鐘發生既野。

2 ： 即時去唔到醫院既話，佢就會帶你番狗屋，會唔會有中轉站/去邊間好難講，但去狗屋就會直接開始流程，而被捕時間個刻就開始計48小時。入到狗屋你就隨時可以要求搵律師、屋企人，盡量聯絡左律師先，因為佢未必比你係咁打電話（謹記你有權利）。然後，你亦可以要食野同飲水同去廁所。如果佢拖延任何野，記住見到律師就同佢講有投訴。

3 ： 一開始就會簽野，被捕須知、口供紙、收取副本、收集個人資料，呢幾樣你有權唔簽署，但你睇清楚後係可以簽既，最緊要口供寫明我無野講，唔好比佢亂寫野。

4 ： 其中一步佢會帶你去影相，會連埋證物一齊影，但最緊要係唔需要戴住證物影相，呢個只係狗兇鳩你，你有權拒絕。個人物品會暫時比番你先。另外，睇清楚有冇證物唔係屬於你既，拒絕將個樣放埋一齊比你，同律師講。

5 ： 入到臭格，你有權要毛氈，你攞黎鋪地訓又好，保暖又好，攞左冇壞。

6 ： 佢會叫你搵屋企人攞衫比你換，再收埋你套衫做證物。

7 ： 48小時到左，佢一係告你，一係放你保釋，夠鐘你就要提出，唔好坐多。如果告你，就會再簽多張口供，同樣係冇野講/明白就得，睇清楚先簽名。然後會再將你個人物品打包攞埋去法庭，法庭保釋後就比番你。

8： 如果有得保，問清楚律師保釋定踢保好，盡量唔好自己搞。

9 ： 證物係會比佢收好耐/唔比番你，有定心理準備，出去最好帶平機。

10 ： 最好去醫院，留到院就叫做有得訓下。另外，有張提交醫療報告比警方既聲明，同意驗身，但不同意將資料交比警方。

推

算啦我係到講 你有咩再問
如果佢仲係警署羈留室 你得閒買下野食比佢食 未必餐餐都送到佢手 總有啲比班狗偷左 因為入面啲野真係普普通通 有出面野食叫做知道有人關心
去法院個到應該一日就提埋堂 你就去聽下審 比佢係庭到見到你 知道你支持佢 如果上唔到就係庭外等佢保釋走
準備定帽呀外套呀口罩呀 同約多幾個朋友做遮陣 因為外面會有記者 廢事出樣
仲要再搵定多架走人車先好出法庭
另外 最好幫佢攞定旅遊證件同錢 到時幫佢交埋保釋條件
唔洗行多轉